有冇試過放棄一份高薪既工

點解會放棄，有幾高薪

28歲時搵45k，但真係頂唔順部門文化同工作性質，最後做返一份自己享受嘅工作，但得28k。

放棄左車程5分鐘，friendly environment 既工 ，
走左去做工廠admin, 7日勞工假，6日工

依個係我最遺憾既記憶

利申：17fg 失業中

邊行

45k係正苦工，28k就社企個啲，咩類型唔講喇

紀律部隊？

28歲女45k? 好叻女

似啦，似pi

社企都有廿八 你社工？

打漏左，吹水好叻先真

年薪50萬，年少輕狂走左

勁人

28歲45k好難咩

唔難 連登仔個個18歲揾80k

其實正苦工28歲45k 唔難，professional grade, officer級做幾年已經有

不過你覺得我吹水就吹水啦

我26就黎27都42k啦，身邊好多同學搵得更多
世界好大，唔好自己搵唔到就覺得人地都一樣先得架

AO一入職到差唔多呢個數啦

本人正式宣布連登第五十七屆吹水大會正式開始！

HI?

加多題：放棄左有冇後悔

同意世界好大
你要明白多數人都係搵萬幾
唔好以為你好彩搵得多就個個都可以一樣
其實搵幾萬係好難
唔好好似廢老咁
自己好彩就覺得理所當然

無覺得理所當然呀
不過亦都唔可以一見到人地搵得多就話人吹水囉

講真搵三四萬唔算多
如果你要同asso仔中七仔比咪多囉
但如果大學畢業
搵岩行 自己有返咁上下aggressive
幾年都上到呢個數
大學畢業做埋d19工文員仔咁就梗係做極都得萬幾啦

27歲43k
會計狗,近排有個同grade走佐搞到要一個打兩個,但上司無體諒仲嫌我做得慢
職已辭

搵幾萬就係好彩? 人地由細到大努力讀書學英文入到好大學搵到好工就係好彩?

你唔諗下大部分人都係由細打機打到大仲要本身資質差?

4XK都要覺得係吹水咁慘啊

真係唔知信唔信你好 你幾勁得閒開好多post

開個post要幾多時間
返工一程車都出到三四個啦

無試過返高薪嘅工

哦

29歲 政府50k 準備辭
頂唔順管理層D思維同工作性質
去外國讀書，讀完轉行
屋企人不斷屌鳩我

你咁講 又有人話屋企窮 點讀都上唔到大學嫁喇

3寶 社工 心理學master 醫生 officer rank ao eo 30歲基本都30kup la
老散紀律部隊多幾年人都有啦

數錯左喇，五十八屆喇

講緊話搵30至50k都要吹水

社工20k>洗頭仔 最低工資

原因：追夢

可唔可以講埋你地做邊行

有陣時會，因為份糧差好遠，仲未計housing（雖則要做夠十年先有）

但預計自己三年內會上返40k，同埋依家份工做得開心好多，可以自己話事，唔駛再俾正苦工嘅老屎忽耍

超級明白，我辭工時都俾身邊人話傻 ，但正苦工啲文化我真心頂唔順

咪係

我個行 全行啲人到25歲 我敢講起碼7成都未有30K

(我個行要大學學歷先入到行)

唔係話唔信,貼稅單咪信囉😂😂😂

放棄做雞算唔算？

咁你講係邊行未
我20歲都24k
開ot最多試過36k

利申：地盤狗

下，政府工咁爽都遲？

我都不停有工見係4x k,
但冇去因為自己而家3x 但輕鬆

唸住做夠佢兩三年當抖下

香港人好似無人會分享自己工作性質，個個都驚講少少就俾人起底。
好似全世界都上連登mon住佢咁，所以次次呢的分享post都變左吹水post，（eg. 推左份director工，幾多幾多人工，太多野做。）
一問係咩工就即刻搖頭，講太多驚俾人起底....

真可笑，把自己看得那麼高。

你連個辭字都打錯
唔會明社會中高層人士諗乜㗎喇

現在人成長左 有後悔乎？

重點係而家幾多歲

本來份工每日100k
但要晚晚捱通宵
直到幾年前做body check驗到肝門有Tumor
而家辭左開餐廳
雖然賺少左錢
但日日朝九晚五
有另一種enjoy
病痛都少左

其實都係一個寶貴既經歷
以前為左錢出賣自己既身體水
而家終於明白生命既價值
唔應該為左少少100k而犠牲自己

因為個屎忽窿真係好撚痛
而家仲有啲赤赤痛

90k 銀行RM
太困身十想創業

而家生活不錯

屌你老母咩上高登而家考AL 啊

最多都係試過加5成人工，不過收到風嗰邊dept做嘢亂咁黎，所以最後reject咗 之後幾個月收到SFC memo先知道嗰邊瀨咗嘢

我一grad 都已經3 萬幾人工，真係好想知你有幾撚高層

算
有D幾個月等如人地幾年

同一行 但食物鏈低層過你

利申：工程

OT冇補水 做到死

有牌先過到30K

同意，30 歲 80k 月薪，五層樓渣手。（非父幹）

呢句真 我27就28都68k 啦 身邊好多同學揾得更多

同意 28 已經有幾個鋪渣手 唔洗做300K一個月 。（非父幹）

五洗反工 有樓每個月刀可以收租

政府工都難啦
學位職系28歲唔會45k
professional grade就一開始已經超過45k

數極應該似係PI

同行 22歲先30k 是否可悲

係咪護士

睇上面d巴絲打真係睇到我覺得好好笑
先唔理有d人既心態係唔抵得人地高人工，就話我身邊同學幾多歲幾多歲已經xxk啦

如果我係醫生，我一畢業都差不多60k tim
我身邊d朋友同學都係25歲未計60k呀

好難想像一個連普遍性都未知既人可以搵到30、40k一個月wo
我知道人外有人、天外有天，總有人2x歲搵到100k一個月
但以普遍性黎講，邊鬼度有咁多大學生30歲搵到30、40k呀

護士

就好似上次1億六合彩咁
一大堆巴絲打衝出黎話1億好少、1億幾日洗哂、誠仔比佢多好多錢
鬼唔知咩，誠仔係世界首富面前都係小薯仔tim

自卑到一個程度就會拎d極端/唔係普遍既例子去踐踏一d正常人既例子
依班人邏輯怪到...話自己大學畢業我都唔係好信

其實講吓自己做邊行好難咩
驚死有秘密警察咁

銀行mt做幾年都4xk
就算做big4 22歲grad做到28都唔止4xk啦
大佬呀唔好咁少見識啦

要信就信lo. 其實做政府要28歲45k up。味得幾樣可以。除左pi ao ， 其他部門督察都無啦。畢業幾年邊加到45k

我正式宣布，第N屆連登吹水大會開始

同你似到 共勉之，希望大家到時條路更好

上得連登耐D金錢觀同社會差好遠
社會top 1%係晒連登

我而家唔係唔信你, 但你成日同人講世界好大 但宏觀黎睇低收入實多過高收入架wor

以前有份8K文員無珍惜

依家咬緊老綜

其實最恐佈係吹水吹到厄埋自己
上網吹完水就自己感覺良好

9個月前Partime玩下YT月入2萬蚊，
有考慮過全職做，後尾都係覺得好唔實在，放棄佐。

老綜+公屋 ，巴打識享受

真呀 個個都吹到話一u grad 就搵三四萬 之後就笑鳩人
屌你老母真係咁易咩 大撚把人仲搵緊14k

做緊高薪工
90k
law firm
由trainee計起已經捱左幾年
好撚辛苦
好想轉in house

利申：做到依家先食dinner

關叻春事咩 紀律部隊幫辦入到去就係呢個人工
咁既人工都走一係PI 一係懲教主任架姐
社企有機social work major wor 懲教最鍾意請社工

工程有咩工可以22就30k?

係工程喎 唔係地盤佬

你話你中五出嚟開始紮鐵我信啊 但做工程冇可能

我同行緊地盤仔 開心返未

28歲搵45k真係幾難，喺同年齡果group應該係top 5%

世界好大，了解吓其他人搵幾錢先，你啲同學搵幾多唔代表普遍香港人都好易廿幾歲搵到40k up

上次上連登有條友直頭誇到話督察弱智都考到

其實睇完4xk 政苦工, 入得既都係類似pi/ao 咁既位
入去既成功率都係1%, 即是話係醒目仔女
即使走返出去都有一定能力搵更高人工
見d連登仔話呢份工都辭, 都大概知道你咩料子啦
有時唔好用自己把尺去量度人地咁狹窄眼光

冇做份月入1x萬既工,而家冇野做....fck myself...現在全職炒股

你第二個post講自己搵唔少，原來4xk對你黎講係多

一年咁多非三大考到督察，你竟然覺得難

全港最Top果1%先會入黎講
畢業做PI呀，AO果啲咪入黎話自己份工好奀好大壓力囉

私人公司依家30歲搵25K以上都唔知有無3成

一畢業即刻考紀律部隊Inspector 真係可以28歲45k 甚至50k
雖然唔多 但大有人在

80k 太HEA 所以唔撈

見到太多既留言，先發現自己太渺小

唔明做咩係要人prove 攞黎賤，見到真係既會好過咩

雖然唔多 但大有人在
唔洗急 最緊要快

上連登真係唔好認真

我做賣金都30k la

我賣屎比人做化肥都100k la

係。呢行有得做
幾年前做過80~100K／MONTH
太少轉左行

有
轉左去一個穩定既地方

想放棄一份55K嘅工
利申30歲

年少輕狂
第一份工搵四萬
以為自己好把炮
谷氣唔撚撈
之後搵唔返搵得萬四

真？一開始係做咩？

正苦
覺得未玩夠遲d想做先考返入去

海關 消防 副學士都考到officer rank添
高學歷名校出黎又唔代表有料既

教育？

Big4做auditor輕鬆超過，捱到既話

名校只代表父幹

仲後生，希望在明天

magic circle?

3x歲 搵緊40k
但覺得好悶

畢業既時候放棄左 eo
去左做得 10 幾 k 既 trainee
因為覺得政府太悶同埋轉唔到工
做左兩年宜家搵 30k
都冇咩點後悔

最撚好笑話20萬一個月唔洗 ,問佢地一個月搵幾多,有冇1億身家,個個扮睇唔到

44k 一個月通六日頂 鐵飯碗
經常要做啲違背原則嘅野
返工玩股票一年賺二三十粒
交左信裸辭左 前路茫茫

小弟社科畢業 fg第一份工20k 放棄左
我知20k 比起你地唔算高
但果時21歲仔乜經驗都無比起其他朋友算高

我就無試過 不過我有個friend之前差唔多80k 喺Microsoft headquarters做

乜IO咁得閒可以返工炒股
全職炒股仲好啦返住工都一年二三十粒

呢到d 巴打都幾搞笑，個topic 講明係高薪既工就自然留得言既都係高架啦，無人話係連登平均數喎

呢個post問有冇人放棄高薪
咁一定係好多高薪人士覆架啦
好多低收入人士無留言姐

it 既trainee?